# 2 Глава. Проектная часть

- **2.1 Разработка проекта автоматизации**
    - 2.1.1 Этапы жизненного цикла
    - 2.1.2 Ожидаемые риски на этапах жизненного цикла и описание
    - 2.1.3 Организационно-правовые и програмно-аппаратные средства обеспечения безопастности и защиты информации
- **2.2 Информационное обеспечение задачии**
    - 2.2.1 Информац. модель и ее описание
    - 2.2.2 Хар-ка нормативно-справочной, входной и операционной информации
    - 2.2.3 Хар-ка результатной информации
- **2.3 Программное обеспечение задачи**
    - 2.3.1 Общее положение (дерево функций и сценарий диалога)
    - 2.3.2 Хар-ка базы данных
    - 2.3.3 Структурная схема пакета (дерево вызова програмных модулей)
    - 2.3.4 Описание програмных модулей
- **2.4 Контрольный пример реализации и его описание**
    - Скриншоты с подписями
    - Или наглядно показать и удивить всех ) - Наш выбор 

## 2.1 Разработка проекта автоматизации

### 2.1.1 Этапы жизненного цикла

 - какой выбран стандарт жизненного цикла был выбран и почему
 - краткое рассмотрение ключевых положений по каждому из цыклов
    - цель этапа
    - ключевые участники (я один)
    - требования к входной информации (по каждом у этапу)
    - получаемые результаты (по каждому этапу)
Agile
 - Представление проека

 - Планирование проекта |
 - Реализация проекта   | зациклированны
 - Адаптация проекта    |

 - Закрытие проекта

Что такое жизненный цикл (модель ЖЦ)
модель зависит от
-специфики
-мастаб и сложности
-условий в кото система создается и работает

Модель ЖЦ вкл в себя 
- стадии
- результаты выполненных работ
- ключевые события

Стадия - часть процесса созд ИС ограничена временным ресурсом, заканчивается стадия выпуском конечного продукта (по конкретному этапу)

На каждой стадии выполняется несколько процессов (ISO гост стандарты)
ИЛИ идин и тотже процесс может выполнятся на разных стадиях
соотношения между процессами и стадиями определяется изпользуемой моделью

*Базовые модели ЖЦ*

- каскадная
однократный проход (водопадная) линейная последовательность прохождения стадий цыкла - **не перейдем к следущей стадии пока не завершим предыдущие**

используется когда заранее можно учесть все нюансы - без доработок

результаты разработки доступны заказчику только в конце проетка

- инкрементная
Разрабока системы линейной последовательной но в несколько этапов (версий)
поэтапное внедрения продукта (версий)

- спиральная
(итерациионная) последовательные версии но в начале проекта определены не все требования - уточнаются в результате разработки версий

когда не знаем что в конечном итоге хотим получить

+
гибкость в разработке
быстрее показать продукт
допускает изменения при разраб
более надежно устойчивость в разработке

-
увеличивается неопределенность временного проекта
затруднено операции временного и ресурснгого планирования

выбрать Описываем Этапы внедрения (стратегия внедрения)
и обосновать

- параллельная
Когда старую систему необходимо заменить новой
(продолжает работат старая система и мы вводим в эксплуатацию новую)
- скачок
100% переход на новую систему
сразу отказывается от старой, и переходим на новую
- узкое место
автоматизация малой части произв процесса (часть)
- опытная эксплуатация пилотного проекта
тактика скачка но применяя к ограниченному числу процессов

Для этапа эксплуатации обязательно описать
- детально описать все  работы и их хар-ки, которые необх произвести на данном этапе
- роли участников процесса эксплуатации участие в каждой из работ

### 2.1.2 Ожидаемые риски на этапах жизненного цикла и описание

Описать кто отвечает за исп системы и какие работы проводятся и какие участники

график выполненных работ (см скриншот этапы выполненных работ)

- Какий IT риски бываю
- выбираем которые касаются ДП
- описываем способы что бы их снизить

### 2.1.3 Организационно-правовые и програмно-аппаратные средства обеспечения безопастности и защиты информации

- защиты от внешних угроз
- защиты от внутренних угроз
- нормативно-правов нормы орг
- антивирусы
- ограничени прав доступа

приводим таблицу разграничений прав доступа(см срин)

## 2.2 Информационное обеспечение задачии

### 2.2.1 Информац. модель и ее описание

Схема из БД (смотри скрин)

справочные таблицы - информация меняется редко
оперативные таблицы - данные меняются часто

отображаем все таблицы и прикрепляем к символу ИС

отоброжение действующих лиц с таблицами

Соеденяем схему БД и схему Форм (forms Objects) (скриншот)

звездочка - данные изменены 

### 2.2.2 Хар-ка нормативно-справочной, входной и операционной информации

- Что содержится в таблице БД (данные)
- Описать лучше в табличном формате
- можно привести экранную форму
- название таблицы
- ответственного за нее
- средний объем записей
- частота акуализации

### 2.2.3 Хар-ка результатной информации

- Экранная форма 
- статистика
- что видит сотрудник, что видит клиент

## 2.3 Программное обеспечение задачи

### 2.3.1 Общее положение (дерево функций и сценарий диалога)

см скриншот дерево функций
см скриншот сценарий диалога

### 2.3.2 Хар-ка базы данных

см скрин Схема_БД (ER-модель)

описание (в таблице) БД 

| Наименование поля | Идентификатор | тип поля | длинна поля | прочее |
|-|-|-|-|-|
|Код контрагента|kod_contr|строка|5|ключевое поле|
|Юр адрес|fddress|строка|20| |

### 2.3.3 Структурная схема пакета (дерево вызова програмных модулей)

взаимосвязь программных модулей (как обрабатываются формы и т.д)
описание flow

Название модулей как в оригинале (на английском у меня)

| № | Наименования модуля | фингкции модуля | 
|-|-|-|
|1|глобальный модуль|содержит глобальные процедурные функции которые необходимо выполнить при запуске|

показать модули как uml схему - типо того см скрин схема модулей

### 2.3.4 Описание програмных модулей
описание прог модулей (функыии) - блок схема скрин


### 2.4 Контрольный пример реализации и его описание

Скриншоты самого приложения 
Лучше прям показать наглядно!